{
    "UI":{
        "tasks": "Aufgaben",
        "generate": "Generieren",
        "noTasks": "keine Aufgaben",
        "tabName": "Aufgabengenerator",
        "download": "Herunterladen"
    },
    "tasks": {
        "correctVerb": [
            {
                "task": "1) Fülle die Lücke aus:",
                "question": "Als Wissenschaftler der Harvard University vor wenigen Monaten ihre Ergebnisse präsentierten, ______ die Öffentlichkeit nicht schlecht.",
                "answer": "1) paukte  2) staunte  3)  behauptete  4)  traute",
                "correctAnswer": "staunte"
            },
            {
                "task":"1) Fülle die Lücke aus:",
                "question": "Die Landung ______ man kaum: der Pilot ist ein As!",
                "answer": "1) besichtigt  2) merkt  3) notiert  4) trennt",
                "correctAnswer": "merkt"
            }
        ],
        "correctLetter": [
            {
                "task": "2) Fügen Sie den fehlenden Buchstaben ein",
                "question": "Fros_h",
                "answer": " ",
                "correctAnswer": "c"
            },
            {
                "task":"2) Fügen Sie den fehlenden Buchstaben ein",
                "question": "Frü_ling",
                "answer": " ",
                "correctAnswer": "h"
            }
        ],
        "verbConjugation": [
            {
                "task": "3) Setze das Verb in die korrekte Form",
                "question": "Neben geistlichem Beistand macht sie sich in diesen Ländern auch durch humanitäre Hilfe bei der Bevölkerung beliebt. Wenn der Papst durch Afrika reist, begrüßen ihn die ______(GLAUBEN) dort mit großer Freude.",
                "answer": " ",
                "correctAnswer": "glauben"
            },
            {
                "task": "3) Setze das Verb in die korrekte Form",
                "question": "Das ist allerdings nur in Großstädten möglich. In Hannover ___________(SPIELEN) man beispielweise „Steinzeit“.",
                "answer": " ",
                "correctAnswer": "spielt"
            }
        ],
        "other": [
            {
                "task": "4) Beantworte die Frage",
                "question": "Bist du verheiratet? Aus wieviel Personen besteht deine Familie?",
                "answer": " ",
                "correctAnswer": " "
            },
            {
                "task":"4) Beantworte die Frage",
                "question": "Welches Buch, das Sie vor kurzem gelesen haben, können Sie mir empfehlen?",
                "answer": " ",
                "correctAnswer": " "
            },
            {
                "task":"4) Beantworte die Frage",
                "question": "Ist Graffiti auch Kunst? Was halten Sie davon?",
                "answer":" ",
                "correctAnswer":" "
            },
            {
                "task":"4) Beantworte die Frage",
                "question":"Haben Sie ein Lieblingszimmer in Ihrer Wohnung?",
                "answer":" ",
                "correctAnswer":" "
            },
            {
                "task":"4) Beantworte die Frage",
                "question":"Ich will in meinem Haus eine gemütliche Atmosphäre schaffen. Welche Tipps können Sie mir geben?",
                "answer":" ",
                "correctAnswer":" "
            }
        ],
        "wordTransformation": [
            {
                "task": "5) Verwandeln Sie ein Wort, um es grammatikalisch angemessen zu machen",
                "question": "Ausgedehnte Wӓlder und weite Wiesenflӓchen, romantische Tӓler und Schluchten machen den Thüringer Wald zu einem attraktiven (WANDERN)____________- und Wintersportgebiet",
                "answer": " ",
                "correctAnswer": "Wander"
            },
            {
                "task":"5) Verwandeln Sie ein Wort, um es grammatikalisch angemessen zu machen",
                "question": "In der gesamten Zeit erwirtschaftet Köln nach eigenen Angaben 330 Millionen Euro. Daraus fließen rund acht Millionen Euro in die Stadtkassen zurück. 1,5 Millionen __________________(BESUCHEN) pilgern jedes Jahr an Karneval nach Köln.",
                "answer":" ",
                "correctAnswer": "Besucher"
            }
        ],
        "correctNoun": [
            {
                "task":"6) Fülle die Lücke aus:",
                "question": "In den nächsten Jahren gab es dann viele Lieder über die Probleme und ______ nach der Wende, zum Beispiel den Scorpions-Song “Wind Of Change” von 1991.",
                "answer": "1) Aufnahmen  2) Auftritte  3) Aufgaben 4) Aufzüge ",
                "correctAnswer": "Aufgaben"
            }
        ]
    }
}